Friedliches Zusammenleben und sichere Räume für Jugendliche in Zentralamerika (CONVIVIR) - Komponente für El Salvador

Die CONVIVIR-Vorhaben werden in El Salvador, Guatemala und Honduras umgesetzt. Sie finanzieren Investitionen im öffentlichen Raum in von Gewalt betroffenen Gemeinden und Stadtteilen. Dieser Ansatz zur Schaffung "sicherer Räume" wird mit der Förderung von sozialen und beruflichen Kompetenzen von Jugendlichen verbunden. Darüber hinaus werden die beteiligten Akteure institutionell gestärkt.
Jugendliche und Anwohner*innen werden in die Auswahl und den Bau der Infrastrukturmaßnahmen sowie in ihre Verwaltung und Instandhaltung einbezogen. Ziel ist es, dass die geschaffenen sicheren Räume unter aktiver gesellschaftlicher Teilhabe von Jugendlichen nachhaltig genutzt werden. Die Maßnahmen leisten einen Beitrag zur Armutsreduzierung sowie zur Gleichstellung der Geschlechter.
Zielgruppe des Programms sind Jugendliche beiderlei Geschlechts zwischen 14 und 25 Jahren, die in Stadtteilen mit hohen Gewaltindizes leben und daher besonders von Gewalt und Kriminalität betroffen sind.
Darlehensnehmer und Empfänger des CONVIVIR-Vorhabens in El Salvador ist die Republik El Salvador, vertreten durch das Finanzministerium. Politischer Träger ist das Ministerium für Justiz und Öffentliche Sicherheit; Durchführungseinheit ist die Nationale Direktion für kommunale Baumaßnahmen. Die Gesamtkosten belaufen sich auf rd. 24,5 Mio. EUR, die Eigenbeiträge des salvadorianischen Staates, der Stadtverwaltungen und der Zielgruppe i. H. v. 7,5 Mio. EUR enthalten. Die FZ-Mittel belaufen sich auf 17 Mio. EUR. Davon werden 7 Mio. EUR als FZ-Darlehen und 10 Mio. EUR als Zuschuss bereitgestellt.

Land / Region / Institution El Salvador Nummer 26981 Schwerpunkt Bildung Sektor 11230 - Grundlegende Alltagsfähigkeiten f. Erwachs. USV-Kategorie B Finanzierungsinstrument Zuschuss / Darlehen aus Haushaltsmitteln Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 17 Mio. EUR Status aktiv Auftraggeber BMZ Projektpartner FONDO DE INVERSION SOCIAL PARA EL DESARROLLO LOCAL DE EL SALV Zuständige Abteilung Lateinamerika und Karibik
